<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Fesa Antaran Logistik - Antar Kemana Aja bisa banget</title> 
				<description>PT Fesa Antaran Logistik didirikan di Jakarta tanggal 22 Januari 2017 sesuai dengan Akte Pendirian Perusahaan yang diterbitkan oleh Notaris Sri Juwaryati, SH. MKN dengan nomor 57. Perusahaan Kami bergerak dibidang Pelayanan Jasa Pengankutan dan Distr</description>
				<link>http://localhost/lokomedia</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>JASA MULTIPLE SERVICES</title>
						                <link>http://localhost/fesagroup/layanan/detail/jasa-multiple-services</link>
						                <description>Prioritas kami meliputi multiple layanan service yang handal yaitu :

Dengan FESA Antaran Logsitik pengiriman motor atau mobil menjadi murah dengan berbagai pilihan moda jalur transportasi dengan estimasi tarif terjangkau, cepat dan aman.

Biaya pengiriman alat berat menjadi murah, baik untuk industri maupun konstruksi juga dapat Anda kirim ke seluruh wilayah Indonesia tanpa Anda harus ragu.

Jasa pengiriman barang menggunakan Container, FCL atau LCL untuk tujuan Sumatera, Jawa, Bali, NTB, NTT, Kalimantan, Sulawesi, Maluku & Papua.
</description>
					                </item><item>
						                <title>JASA CARGO JALUR LAUT</title>
						                <link>http://localhost/fesagroup/layanan/detail/jasa-cargo-jalur-laut</link>
						                <description>Jasa pengiriman barang murah melalui jalur laut ke seluruh wilayah nusantara melalui pelabuhan menggunakan berbagai jenis kapal. Baik Pelni ataupun Roro
</description>
					                </item><item>
						                <title>JASA CARGO JALUR DARAT</title>
						                <link>http://localhost/fesagroup/layanan/detail/jasa-cargo-jalur-darat</link>
						                <description>Jasa pengiriman barang murah melalui jalur darat menggunakan armada truk dan kereta api untuk kebutuhan perusahaan maupun retail tujuan Sumatera, Jawa, Bali dan Nusa Tenggara Barat.
</description>
					                </item><item>
						                <title>JASA CARGO JALUR UDARA</title>
						                <link>http://localhost/fesagroup/layanan/detail/jasa-cargo-jalur-udara</link>
						                <description>Jasa pengiriman barang cargo murah via jalur udara ke wilayah Sumatera, Jawa, Bali, NTB, NTT, Kalimantan, Sulawesi hingga Papua, dengan pelayanan kilat.
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>