<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Fesa Antaran Logistik - Antar Kemana Aja bisa banget</title> 
				<description>PT Fesa Antaran Logistik didirikan di Jakarta tanggal 22 Januari 2017 sesuai dengan Akte Pendirian Perusahaan yang diterbitkan oleh Notaris Sri Juwaryati, SH. MKN dengan nomor 57. Perusahaan Kami bergerak dibidang Pelayanan Jasa Pengankutan dan Distr</description>
				<link>http://localhost/lokomedia</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Asuransikan Barang Kiriman Kamu</title>
						                <link>http://localhost/fesagroup/berita/detail/asuransikan-barang-kiriman-kamu</link>
						                <description>Asuransikan Barang Kiriman Kamu Asuransi pengiriman barang merupakan suatu bentuk perlindungan terhadap kerugian atau kerusakan pada barang yang akan dikirimkan. Indah Logistik menyediakan proteksi dengan biaya atau premi asuransi pengiriman yang sangat terjangkau, yakni 0,2 persen dari harga barang. Dapatkan keamanan dan kenyamanan dengan proteksi barang kiriman kalian yaaaa...
</description>
					                </item><item>
						                <title>PROSEDUR SOP PENERIMAAN BARANG DI AREA GUDANG</title>
						                <link>http://localhost/fesagroup/berita/detail/prosedur-sop-penerimaan-barang-di-area-gudang</link>
						                <description>Sebelum barang disimpan di sebuah gudang penyimpanan, terdapat beberapa tahapan atau prosedur yang harus dilalui. Pemeriksaan surat jalan hingga kondisi barang yang tiba harus melalui pengecekan yang seksama. Hal ini dilakukan untuk memastikan setiap kondisi barang yang akan disimpan pada gudang yang telah disediakan diterima oleh pihak gudang dalam kondisi yang baik. Jika terdapat kerusakan pada barang yang baru saja datang, maka harus segera dilaporkan kepada pihak-pihak terkait untuk tindakan lebih lanjut.

Proses pengecekan barang atau prosedur SOP saat penerimaan barang di gudang ini hampir berlaku dimana saja. Artinya, di setiap gudang akan selalu dilakukan pengecekan barang inbound ketika barang baru datang. Beberapa aspek yang harus diperiksa diantaranya adalah kesesuaian antara surat jalan yang diterima di lapangan dengan informasi data yang diperoleh oleh pihak gudang melalui email atau telepon, jumlah koli dan kondisi barang yang diterima.

Mengapa setiap barang datang perlu diperiksa dengan seksama? Seperti yang telah disebutkan di atas bahwa pemeriksaan barang dilakukan untuk memastikan setiap barang yang datang diterima dengan baik dengan jumlah koli yang tepat. Pada kasus tertentu, jumlah koli yang tertulis pada surat jalan tidak sesuai dengan jumlah aktual atau jumlah riil barang. Hal ini bisa jadi disebabkan adanya kesalahan hitung saat proses muat barang ke dalam truk. Faktor lainnya adalah kerusakan barang yang diakibatkan saat proses muat atau pengiriman barang.

Prosedur SOP Penerimaan Barang

Berikut ini adalah beberapa tahapan atau prosedur yang dijalankan pada saat ada barang inbound atau barang baru yang akan masuk ke area gudang penyimpanan atau warehouse.


	Staff gudang menerima barang dari pemasok dan menyesuaikan kecocokan data dengan surat jalan yang diterima
	Jika data surat jalan sudah sesuai, selanjutnya dilakukan pembukaan segel box truk untuk pemeriksaan jumlah dan kondisi barang. Dokumentasi berupa foto atau video diperlukan saat proses ini berlangsung.
	Namun jika terjadi ketidaksesuaian jumlah koli barang dengan data surat jalan maka langsung diinformasikan dan dikoreksi bersama staff gudang dan pemasok
	Pemeriksaan quality barang oleh staff QC Incoming
	Barang rejected atau barang dengan kondisi tidak baik akan dilakukan prosedur retur atau prosedur lainnya yang berlaku sesuai instruksi dari pemasok
	Hasil inspeksi oleh staff QC mengenai barang accepted atau barang dalam kondisi baik dilaporkan kepada staff gudang untuk dilakukan proses bongkar dan selanjutnya dilakukan penyimpanan pada lokasi yang telah disiapkan
	Dilakukan proses input penerimaan barang pada system dan proses serah terima barang
	Penerimaan barang dicatat pada stock card beserta detail data dan surat jalannya


Itulah beberapa poin yang pada umumnya berlaku pada prosedur penerimaan bagi barang-barang yang masuk dalam gudang. Setiap gudang menerapkan kebijakan atau memiliki prosedur tersendiri terkait dengan penanganan setiap barang masuk. Bisa jadi urutan langkah-langkahnya berbeda. Namun secara garis besar, pada tahapan ini selalu dilakukan pengecekan barang baik jumlah koli dan juga kondisi barang serta kesesuaian surat jalan dengan informasi yang diterima.

Warehouse / Gudang Penyimpanan Barang

Seperti yang terlihat pada gambar di atas, setiap barang incoming yang datang selalu kami lakukan pengecekan secara menyeluruh. Kami selalu memastikan kondisi barang diterima dengan baik sebelum dilakukan proses penyimpanan barang. Penanganan setiap barang dilakukan dengan sangat baik dan hati-hati sesuai dengan prosedur yang berlaku. Stock opname dilakukan secara rutin dan laporannya selalu kami kirimkan secara berkala. Setiap barang yang ada di area pergudangan kami selalu ditangani dan terjaga dengan sangat baik.

Saat ini banyak tersedia gudang atau warehouse yang dapat disewa untuk penyimpanan barang sementara. Di Tiga Permata Logistik juga tersedia space gudang yang dapat disewa untuk penyimpanan barang-barang yang pada umumnya adalah general cargo. Terdapat empat pergudangan yang dikelola oleh Tiga Permata Logistik yang mana dua pergudangan berada di Surabaya dan dua lagi sisanya berada di Jakarta.

Tidak hanya menyediakan space area penyimpanan saja, kebutuhan handling dan manajemen pergudangan dapat dilayani juga. Handling dan manajemen pergudangan ditangani langsung oleh tim ahli Tiga Permata Logistik yang profesional dan berpengalaman. Alat-alat pendukung aktivitas handling yang diperlukan di area pergudangan tersedia dengan sangat baik seperti handpallet, forklift dan juga loading ramp.

Itulah penjelasan singkat mengenai prosedur yang dilakukan pada saat penerimaan barang di sebuah gudang atau warehouse. Jika membutuhkan support baik kebutuhan sewa gudang penyimpanan barang atau jasa manajemen pergudangan, silakan hubungi Tiga Permata Logistik melalui kontak yang ada di bawah ini. Kami selalu siap kapanpun untuk membantu berbagai kebutuhan Anda. Kepuasan pelanggan merupakan prioritas utama kami.
</description>
					                </item><item>
						                <title>7 Fungsi Manajemen Logistik yang Perlu Diketahui</title>
						                <link>http://localhost/fesagroup/berita/detail/7-fungsi-manajemen-logistik-yang-perlu-diketahui</link>
						                <description>Mengenal Manajemen Logistik

Manajemen logistik adalah suatu penerapan prinsip-prinsip manajemen dalam kegiatan logistik yang bertujuan agar pergerakan, baik personil maupun pergerakan barang, dapat dilakukan secara efektif dan efisien. Manajemen logistik merupakan salah satu komponen penting dalam manajemen rantai pasokan atau supply chain management.

Secara umum, manajemen logistik ini digunakan untuk memenuhi permintaan pelanggan melalui : perencanaan, pelaksanaan serta pengendalian keefisienan dan keefektifan aliran dan penyimpanan barang, pelayanan (jasa) dan informasi terkait dari titik permulaan hingga titik tujuan. Logistic management atau manajemen logistik ini dapat membantu perusahaan dalam mengurangi biaya dan meningkatkan layanannya kepada pelanggan.

Manajeman logistik bertujuan untuk memperoleh dan mendistribusikan bahan dan produk di tempat dan waktu yang tepat, jumlah yang tepat serta dengan biaya yang efisien. Tanpa didukung oleh manajemen logistik yang baik, aktivitas produksi maupun pemasaran akan sangat sulit dilaksanakan.

Definisi Manajemen Logistik

Pengertian atau definisi manajemen logistik dapat membantu kita dalam memahami tentang peranan dan fungsi dari manajemen itu sendiri. Berikut ini beberapa definisi dari para ahli terkait dengan manajemen logistik.

Menurut definisi, manajemen logistik dapat diartikan sebagai suatu bentuk kegiatan yang merupakan bagian dari supply chain management yang bertujuan untuk menyesuaikan permintaan konsumen dengan beberapa tahapan.

Menurut Subagya (1994), Manajemen Logistik adalah kegiatan-kegiatan yang bertujuan untuk mencapai daya guna efisiensi yang optimal di dalam memanfaatkan barang dan jasa.

Sementara itu, Donald J. Bowersox (1995) mendefinisikan bahwa manajemen logistik merupakan aktivitas perusahaan yang berkaitan dengan lokasi, fasilitas, transportasi, inventarisasi, komunikasi, pengurusan, dan penyimpanan.

Lebih kompleks lagi, menurut Lukas Dwiantara dan Rumsari Hadi (2004), Manajemen logistik adalah serangkaian kegiatan perencanaan, pengorganisasian, dan pengawasan terhadap kegiatan pengadaan pencatatan, pendistribusian, penyimpanan, pemeliharaan dan penghapusan logistik guna mendukung efektivitas dan efisiensi dalam upaya pencapaian tujuan organisasi.

Fungsi Manajemen Logistik

Penerapan manajemen logistik memiliki 7 fungsi utama, yaitu :

Fungsi Perencanaan dan Pemenuhan Kebutuhan

Manajemen logistik disini berfungsi sebagai perancang dan penentu kebutuhan pada sebuah kegiatan. Hal ini meliputi kegiatan analisis terkait produk yang akan digunakan, ketersediaan dan juga skala prioritas. Perencanaan dan pemenuhan kebutuhan ini harus disesuaikan dengan budget yang tersedia, aspek ketersediaan dan kemudahan akses untuk mendapatkan barang.

Fungsi Penganggaran

Yang kedua adalah fungsi penganggaran. Tujuan dari fungsi ini adalah memastikan bahwa kegiatan pengadaan barang harus sesuai dengan budget yang tersedia. Anggaran yang dibuat harus disesuaikan dengan kebutuhan yang ada. Proses penganggaran disini memang tidak mudah dan sangat memerlukan ketelitian. Apabila biaya penganggaran logistik tidak sesuai dengan budget yang ada atau tersedia, maka perlu dilakukan perubahan pada perencanaan.

Fungsi Pengadaan

Ketiga adalah fungsi pengadaan. Beberapa sumber mengatakan bahwa manajemen logistik lebih fokus pada pengadaan barang. Dalam proses penyusunan anggaran kadang kala terdapat beberapa kebutuhan yang tidak dapat tercukupi. Jika terjadi ketidakcocokan anggaran dan sulit untuk mengubah perencanaan, maka harus dilakukan improvisasi untuk mengelola aktifitas logistik dengan anggaran dana yang terbatas. Salah satu improvisasi dapat dilakukan dengan cara pemikiran yang kreatif. Itulah peran penting dati fungsi pengadaan.

Fungsi Penyimpanan dan Penyaluran

Keempat merupakan penyimpanan barang di tempat yang seharusnya setelah barang didapatkan. Setelah disimpan, barang-barang tersebut disalurkan atau didistribusikan kepada pihak-pihak yang berkepentingan terhadap barang. Proses penyaluran atau pendistribusian barang dilakukan sesuai dengan SOP (standar operasional prosedur) yang berlaku.

Fungsi Pemeliharaan

Barang-barang yang sudah ada perlu diawasi  dan juga dirawat untuk menghindarkan setiap barang dari kerusakan. Oleh sebab itu, diperlukan suatu menajemen logistik untuk menjalankan fungsi pemeliharaan ini. Tujuannya adalah untuk memastikan setiap barang yang disimpan tidak cepat rusak.

Fungsi Penghapusan

Penghapusan yang dimaksud disini adalah saat terjadi kerusakan pada barang maka kerusakan tersebut harus mampu dihapuskan. Baik dengan cara memperbaikinya dengan membeli bahan serupa ataupun menggantinya dengan barang yang lain. Jadi fungi penghapusan adalah untuk memisahkan memisahkan barang yang rusak, memperbaiki barang yang rusak dan mengganti barang yang rusak dengan yang lebih sesuai.

Fungsi Pengendalian

Terakhir adalah fungsi pengendalian. Dalam fungsi ini melibatkan peran dari seorang manager logistik. Manager logistik harus dapat mengendalikan semua fungsi (enam fungsi di atas) dengan baik. Ketujuh fungsi ini harus bisa diimplementasikan agar mencapai penerapan manajemen logistic yang baik. Tujuan pengendalian ini tidak lain adalah untuk memastikan setiap fungsi manajemen logistik dapat berjalan sesuai dengan yang diharapkan.

Tiga Permata Logistik merupakan perusahaan jasa yang menangani kebutuhan jasa sewa gudang, manajemen pergudangan dan inventory, trucking serta distribusi. Kami menyediakan area pergudangan di Tangerang dan Sidoarjo yang dapat disewa dalam periode waktu tertentu untuk penyimpanan barang-barang general cargo. Tiga Permata Logistik didukung oleh team ahli dalam pengelolaan warehousing dan selalu up to date terhadap perkembangan teknologi informasi yang diaplikasikan melalui pengembangan aplikasi android WMS Sewagudang[dot]id untuk proses penanganan warehouse yang lebih efektif dan efisien.

Silakan hubungi kami jika membutuhkan informasi lebih lanjut mengenai kebutuhan sewa gudang, manajemen pergudangan, sewa carter trucking untuk pengiriman barang ataupun distribusi. Staff kami selalu siap sedia untuk membantu segala kebutuhan Anda.
</description>
					                </item><item>
						                <title>JASA TRUCKING INDUSTRI LOGISTIK</title>
						                <link>http://localhost/fesagroup/berita/detail/jasa-trucking-industri-logistik</link>
						                <description>Menyediakan Berbagai Jenis Amada Truk, Penyedia Jasa Trucking Industri Logistik



PT FESA ANTARAN LOGISTIK :

PT FESA ANTARAN LOGISTIK merupakan perusahaan jasa yang menyediakan layanan manajemen pergudangan dan sewa gudang untuk penyimpanan barang. Lokasi warehouse / pergudangan PT FESA ANTARAN LOGISTIK saat ini berada di Jakarta dan Surabaya. Selain melayani jasa manajemen pergudangan dan sewa gudang, Tiga Permata Logistik juga menyediakan jasa sewa carter armada trucking untuk keperluan pengiriman barang logistik pada proses supply chain.

Kelebihan menggunakan trucking atau sewa carter truk adalah kapasitas muatan yang lebih optimal. Berbeda dengan truk pengiriman barang konsolidasi yang mana satu truk diisi oleh muatan barang dari beberapa shipment berbeda, dengan trucking sewa carter truk ini space truk dikhususkan sepenuhnya untuk diisi muatan barang penyewa truk. Artinya, dengan menggunakan trucking sewa carter truk ini, customer bisa mengirimkan barang dalam jumlah yang banyak sekaligus sesuai kapasitas truk yang dipesan. Keuntungan yang lain adalah barang cepat sampai ke tujuan dibandingkan dengan pengiriman barang cargo dengan metode konsolidasi.

Berbagai jenis truk disediakan oleh PT FESA ANTARAN LOGISTIK. Diantaranya adalah truk fuso, truk colt diesel engkel, truk colt diesel double, truk box, mobil pick up dan truk wingbox. Setiap jenis truk memiliki kapasitas muatan tertentu. Informasikan kepada team kami perihal informasi barang dan kapasitas muatan yang diperlukan, team transportasi kami akan membantu kebutuhan trucking Anda.
</description>
					                </item><item>
						                <title>TUJUAN DAN MANFAAT WAREHOUSE MANAGEMENT SYSTEM</title>
						                <link>http://localhost/fesagroup/berita/detail/tujuan-dan-manfaat-warehouse-management-system</link>
						                <description>Tujuan dan Manfaat Warehouse Management System

Memahami Pentingnya Tujuan dan Manfaat Warehouse Management System

 

Warehouse management atau manajemen gudang dapat diartikan sebagai pengelolaan dari aktifitas yang saling terkait dalam aktifitas penyimpanan barang sementara. Sedangkan Warehouse Management System atau sistem manajemen pergudangan merupakan kunci utama dalam supply chain (rantai pasok), dimana yang menjadi tujuan utama adalah mengontrol segala proses yang terjadi didalamnya seperti shipping (pengiriman), receiving (penerimaan), putaway (penyimpanan), move (pergerakan) dan picking (pengambilan).

Mengingat kembali pada ulasan artikel sebelumnya tentang manajemen pergudangan yang menyebutkan salah satu definisi Obal mengenai warehouse management system itu sendiri. Obal (1998) menyatakan bahwa warehouse management system merupakan suatu set program-program software komputer yang dirancang untuk mengotomasikan aliran material yang melalui gudang.

Tujuan Warehouse Management System

Tujuan utama dari Warehouse Management System adalah dapat mengontrol seluruh proses yang terjadi dalam gudang. Selain itu, Warehouse Management System juga dapat memberikan fasilitas pemberitahuan lokasi penyimpanan barang berdasarkan jumlah barang dan jenis barang sehingga area penyimpanan di gudang dapat terpakai secara optimal sehingga akan mempermudah mengetahui jumlah stock setiap barang.

Manfaat Warehouse Management System

Apa saja manfaatnya dalam menerapkan warehouse management system? Berikut ini manfaat atau keuntungan yang akan diperoleh.


	Speed up handling process
	Mempercepat lead time proses yaitu dengan adanya proses yang dilakukan secara komputerisasi atau otomatis yang sebelumnya harus secara manual dan dilakukan banyak orang.
	Ensure accurate inventory data
	Mengetahui semua transaksi inventory dan jumlah stock dengan lebih cepat dan akurat dalam waktu kapanpun (real time).
	Optimize your warehouse Layout & Space Utilization
	Pengaturan lokasi penyimpanan barang dapat dioptimalkan. Jumlah tipe barang yang akan masuk ke gudang dapat diatur penyimpanannya dengan tool yang ada di dalam sistem.
	FIFO implementation
	Alur distribusi barang dapat dilakukan dengan baik dan sesuai dengan prinsip FIFO (First in First out).
	Automated data collection
	Pengumpulan data dapat dilakukan secara otomatis dengan menggunakan fasilitas radio frequency portable data terminal (POT) dan barcode scanner.
	Cycle counting
	Penerapan Warehouse Management System juga memberikan keuntungan dalam menghitung waktu siklus setiap proses atau lead time. Data tersebut dibutuhkan untuk menghitung production gudang dan mempermudah upaya peningkatannya.


Itulah tujuan dan manfaat warehouse management system. Silakan hubungi kami untuk dukungan manajemen pergudangan atau kebutuhan jasa sewa gudang karena kami menyediakannya untuk keperluan logistik Anda.
</description>
					                </item><item>
						                <title>TIPS PENGELOLAAN TRANSPORTASI LOGISTIK</title>
						                <link>http://localhost/fesagroup/berita/detail/tips-pengelolaan-transportasi-logistik</link>
						                <description>Tips pengelolaan transportasi logistik

5 Tips Pengelolaan Transportasi & Logistik Yang Efisien

 

Dalam rantai pasokan, manajemen transportasi dan logistik memiliki keterkaitan satu sama lain yang sangat erat. Keterkaitan ini tidak dapat dipisahkan. Pada satu sisi, transportasi menentukan kesuksesan proses distribusi ke konsumen. Namun, tanpa strategi manajemen logistik yang tepat, pemenuhan kebutuhan konsumen akan menjadi sulit untuk dicapai. Kemudian pertanyaannya adalah bagaimana pengimplementasian pengelolaan transportasi dan logistik agar efisien? Berikut ulasannya untuk Anda.

1 – Susun Perencanaan

Hal yang dapat dilakukan untuk membuat manajemen transportasi dan logistik kea rah yang lebih baik adalah dengan membuat perencanaan yang matang. Beberapa elemen dalam penyuusunan perencanaan meliputi pengadaan barang, penyimpanan barang hingga pengiriman barang.

Sedangkan parameter lain yang menjadi pertimbangan meliputi aspek waktu, kendaraan dan juga biaya. Alur proses harus disusun dengan jelas agae seluruh operasional dapat berjalan dengan baik. Tujuannya untuk mencapai hasil dan keuntungan yang maksimal dalam waktu sesingkat mungkin.

2 – Gunakan Sistem Manajemen Transportasi Otomatis

Sistem manajemen transportasi otomatis  dapat membuat proses pengangkutan dan pengiriman barang menjadi lebih mudah dan sederhana. Sistem otomatis ini dapat memonitor kendaraan mana yang sedang beroperasi, dimana lokasi kendaraan terkini dan kendala apa yang sedang dihadapi akan dengan mudah dan cepat untuk diketahui.

3 – Perkuat Kinerja Team

Semua divisi memiliki peran penting terhadap pertumbuhan bisnis perusahaan. Semua orang yang ada dalam sebuah perusahaan harus dapat bekerja secara produktif dan serempak dalam mencapai hasil yang optimal. Baik dari bagian pengadaan barang, pengiriman ataupun staff dari bagian pergudangan. Pelatihan karyawan diperlukan untuk meningkatkan kemampuan dan kecepatan mereka.  Pastikan semua karyawan memahami SOP perusahaan, memiliki tanggung jawab dan memahami teknologi yang digunakan oleh perusahaan.

4 – Optimalkan Manajemen Gudang

Operasional logistik tidak dapat berjalan lancar tanpa manajemen gudang yang baik. Penyimpanan barang dan penataan gudang akan sangat berpengaruh terhadap proses pengiriman. Oleh karena itu, sangat penting untuk memastikan seluruh barang tertata dengan sangat baik.

Tempatkan barang pada posisinya dengan pertimbangan prioritas jangkauan metode pengambilan. Permudah forklift untuk melintasi setiap lorong untuk mempercepat pengambilan barang dan gunakan sistem manajemen inventaris yang terintegrasi dengan barcode scanner untuk memudahkan pencatatan barang yang masuk dan keluar.

5 – Kontrol Biaya Operasional

Mengontrol biaya operasional merupakan langkah yang sangat baik untuk meningkatkan efisiensi dalam manajemen transportasi dan logistik Anda. Pertama-tama, Anda perlu menganalisis seluruh pengeluaran yang berkaitan dengan transportasi dan logistik Anda. Ketahuilah faktor-faktor apa saja yang mempengaruhi atau menyebabkan tingginya biaya pengeluaran Anda.

Apakah pemilihan rute pengiriman yang menyebabkan penggunaan bahan bakar Anda boros? Apakah pengadaan barang yang tidak tepat yang menyebabkan bengkaknya biaya inventaris Anda? Atau apakah masalahnya justru ada pada kemasan barang Anda? Ini adalah beberapa contoh hal yang perlu Anda cari tahu jawabannya untuk mengatasi permasalahan biaya.

Itulah rangkuman tentang lima tips pengelolaan transportasi dan logistik agar efisien. Smeoga bermanfaat.
</description>
					                </item><item>
						                <title>MANAJEMEN PERGUDANGAN LOGISTIK</title>
						                <link>http://localhost/fesagroup/berita/detail/manajemen-pergudangan-logistik</link>
						                <description>Memahami Definisi Gudang dan Manajemen Pergudangan Logistik

Menurut Meyers and Stephens (2002), warehouse atau gudang merupakan tempat penyimpanan barang, baik bahan baku yang akan digunakan dalam proses manufaktur maupun barang jadi yang siap dikirimkan. Sedangkan kegiatan pergudangan (warehousing) tidak hanya kegiatan penyimpanan barang saja melainkan proses penanganan barang mulai dari penerimaan barang, pencatatan, penyimpanan, pemilihan, penyortiran, pemberian label sampai proses pengiriman barang.

Sedangkan menurut Lembaga Manajemen Pergudangan (2008), gudang atau pergudangan adalah suatu tempat penyimpanan yang berfungsi untuk menyimpan persediaan sebelum diproses lebih lanjut. Pengadaan gudang dalam suatu perusahaan menandakan bahwa hasil produksi dari perusahaan tersebut cukup besar sehingga arus keluar masuk dan stok penyimpanan barang harus dikendalikan. Oleh karena itu, gudang merupakan solusi dalam penanganan secara efektif dan efisien dalam perencanaan kesediaan hasil produksi sebuah perusahaan.

Manajemen Pergudangan Logistik

Warehouse management atau manajemen gudang dapat diartikan sebagai pengelolaan dari aktifitas yang saling terkait dalam aktifitas penyimpanan barang sementara. Sedangkan Warehouse Management System (WMS) atau sistem manajemen pergudangan merupakan kunci utama dalam supply chain (rantai pasok), dimana yang menjadi tujuan utama adalah mengontrol segala proses yang terjadi di dalamnya seperti shipping (pengiriman), receiving (penerimaan), putaway (penyimpanan), move (pergerakan) dan picking (pengambilan).

Menurut Obal (1998), Warehouse Management System adalah suatu set program-program software komputer yang dirancang untuk mengotomasikan aliran material yang melalui gudang.

Sistem adalah kumpulan interaksi dari sub sistem. Manajemen adalah ilmu pengelolaan sumber daya, sedangkan gudang adalah tempat penyimpanan barang sementara yang berfungsi sebagai pusat logistik namun tidak memberi nilai tambah secara langsung sehingga prestasi kerja tidak begitu terlihat. Secara ringkas, sistem manajemen gudang mengandung pemahaman sebagai pengelolaan dari aktifitas yang saling terkait dalam aktifitas penyimpanan barang sementara. Sedangkan aktifitas penyimpanan barang meliputi penerimaan dari pemasok, handling barang, hingga pengeluaran barang ke tujuan.

Jasa Sewa Gudang Tiga Permata Logistik di Aloha – Waru Sidoarjo

Kami menyediakan jasa sewa gudang yang teletak di perbatasan Surabaya dan Sidoarjo. Lokasi pergudangan yang disediakan oleh Tiga Permata Logistik di Aloha ini sangat strategis dan cukup dekat dengan Bandara Juanda. Lokasi pergudangan tepat berada di tepi jalan raya dengan akses pintu masuk yang luas untuk jalur truk berukuran besar. Total luasan gudang yang tersedia kurang lebih adalah 11.500 meter persegi yang terbagi menjadi 6 warehouse / chamber. Kami dapat menyediakan luasan penyimpanan barang sementara sesuai dengan kebutuhan Anda.

Tiga Permata Logistik selalu menerapkan  manajamen warehouse yang sangat baik dalam menjalankan sistem supply chain management. Manajemen warehouse dijalankan dengan keterampilan logistik yang berkompeten. Manajemen warehouse Tiga Permata Logistik mendukung peran perusahaan untuk bisa menjalankan perkembangan dan pengaturan bisnis yang baik melalui proses supply chain management. Silakan hubungi kami jika membutuhkan support jasa sewa gudang beserta manajemen pergudangan. Kami siap melayani berbagai kebutuhan Anda.
</description>
					                </item><item>
						                <title>PENTINGNYA PERAN MANAJEMEN LOGISTIK</title>
						                <link>http://localhost/fesagroup/berita/detail/pentingnya-peran-manajemen-logistik</link>
						                <description>Seberapa Pentingkah Manajemen Logistik?

 

Logistik definisikan sebagai proses pengelolaan yang strategis terhadap pemindahan dan penyimpanan barang dari supplier kepada customer. Tujuan logistik adalah menyampaikan barang dalam jumlah yang tepat pada waktu dibutuhkan, dalam keadaan yang baik, ke lokasi yang tepat dan dengan total biaya yang terendah.

Logistik merupalan bagian penting yang mencakup perencanaan, pengaturan dan pengendalian arus barang, informasi, pemeliharaan, penghapusan, dan sumber daya lain suatu perusahaan dari hulu ke hilir. Bagian ini merencanakan penyediaan barang yang harus ada di gudang yang kemudian dikirimkan kepada pembeli. Selain itu juga berfungsi memelihara barang agar selalu dalam kondisi yang baik dan layak pakai.

Dalam melaksanakan tugasnya, unit logistik biasanya dibantu beberapa bagian seperti sistem analisis, gudang (warehouse), pembelian, transportasi dan distribusi. Logistik menjadi salah satu bagian terdepan di dalam suatu bisnis. Logistik ini mengatur sistem pengeluaran, pemasukan, dan penyimpanan barang, hingga penghapusan suatu barang.

Rencana pengiriman barang di logistik berkaitan erat dengan bagian sistem analis, route planner, bagian operasional atau istilah lain yang sama-sama merencanakan pengiriman dengan mempertimbangkan kapasitas kendaraan yang dimiliki, tonase muat kendaraan disesuaikan dengan berat serta ukuran barang dan juga jarak tempuh transportasi pembawa barang. Ruang lingkup utama dari layanan logistik adalah untuk mendukung manufaktur dan distribusi barang dari gudang agar sampai kepada pelanggan dengan waktu yang tepat.

Biasanya gambaran sistem logistik yang dijalankan oleh suatu perusahaan dapat mencerminkan kinerja dari perusahaan tersebut. Banyak perusahaan yang memiliki modal besar pada akhirnya bangkrut, terbengkalai sistem produksi barangnya karena tidak mempunyai sistem persediaan logistik yang mumpuni. Oleh sebab itu, peran manajemen logistik sangat penting dalam suatu perusahaan.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Jasa Sewa Carter Truk Trucking Pengiriman Barang General Cargo</title>
						                <link>http://localhost/fesagroup/berita/detail/jasa-sewa-carter-truk-trucking-pengiriman-barang-general-cargo</link>
						                <description>Apakah Anda sedang membutuhkan jasa truk untuk distribusi dan pengiriman barang bisnis Anda?

Kami melayani jasa sewa carter truk angkutan barang general cargo dengan beragam jenis truk yang tersedia.

Truk kami dilengkapi dengan system tracking yang dapat digunakan untuk melacak posisi keberadaan truk selama proses pengiriman.

Kemanan dan keselamatan selama proses pengiriman barang selalu dalam pantauan.

Beberapa truk yang tersedia diantaranya meliputi jenis :


	Truk Fuso
	Colt Diesel Engkel (CDE)
	Colt Diesel Double (CDD)
	Tronton
	Truk Wingbox
	Mobil Box


Informasikan kepada kami kebutuhan truk yang Anda butuhkan. Kami selalu berusaha memenuhi segala kebutuhan Anda. Silakan hubungi kami jika memerlukan bantuan lebih lanjut.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Mengenal Cara Penataan Palet di Gudang Penyimpanan Barang</title>
						                <link>http://localhost/fesagroup/berita/detail/mengenal-cara-penataan-palet-di-gudang-penyimpanan-barang</link>
						                <description>Palet digunakaan sebagai alat yang membantu penataan barang di dalam gudang. Ada beberapa cara penataan palet yang dapat difungsikan. Beberapa diantaranya adalah sebagai berikut.


	Block Stacking
	Sistem penumpukan palet ke arah atas dan disimpan berjajar menjadi sebuah baris atau blok dengan ketinggain tertentu. Ketinggian berdasarkan berbagai kriteria seperti kondisi palet, berat beban, ketinggian yang diijinkan dan kapabilitas forklift gudang.
	Stacking Frame
	Tumpukan palet berbingkai yang dapat dipasang dan dipindahkan jika diperlukan. Cara ini memungkinkan palet dapat ditumpuk dengan ketinggian tertentu dan secara khusus berguna ketika palet harus disimpan tanpa harus ditumpuk.
	Single Deep Pallet Rack (SDPR)
	Penyediaan akses setiap palet agar dapat disimpan di rak. etika sebuah palet dipindahkan, maka tempat kosong tersebut dapat diisi dengan palet lain. Tipe penempatan ini dapat disesuaikan dengan ukuran tinggi yang diinginkan.
	Double Deep Pallet Rack (DDPR)
	DDPR adalah varian dari single deep rack yang menempatkan dua buah rak tunggal pada sebuah tempat. Metode ini mengurangi jumlah kebutuhan lorong, tetapi rentan terhadap “honeycombing“, sehingga metode ini kurang efisien dibandingkan SDPR.
	Drive in Rack
	Rak metode drive-in menyediakan tempat 5 hingga 10, yang merupakan kepanjangan dari double-deep racking. Lini drive-in menyediakan akses bagi forklift untuk menempatkan atau memindahkan stok. Namun, forklift memiliki keterbatasan tempat untuk manuver dan ini membutuhkan waktu tambahan untuk menempatkan maupun mengambil palet. Metode ini sama dengan metode block stacking berdasarkan LIFO.
	Pallet Flow Rack
	Caranya dengan memindahkan beban dari satu sisi ke sisi lain dengan sebuah konveyor sederhana sehingga pallet bisa dipindahkan secara FIFO. Ketika pallet berpindah, posisi pallet berikutnya mengisi pallet yang dipindahkan. Metode ini cocok untuk gudang dengan perputaran produk tinggi, tetapi cukup mahal.
	Push Back Rack
	Push back rak adalah solusi LIFO dimana beban pallet diletakkan pada penyimpanan dengan menggunakan rel penuntun. Ketika palet diletakkan di areanya, palet tersebut akan mendorong palet lain masuk ke tempat penyimpanan. Ketika sebuah palet diambil, maka palet yang bagian dalam akan bergeser menempati tempat palet yang teram.
	Cantilever Rack
	Model ini memiliki fleksibilitas dalam jangka waktu penyimpanan dengan kemampuan meletakkan produk yang panjang, aneh dan berat. Dengan tempat rak yang kontinu, cantilever racks cocok untuk penempatan kotak besar, perabotan, besi dll.

</description>
					                </item></channel>
  	</rss>